# CIP-25 NFTを「鋳造 (mint)」する方法
このレッスンでは、OG Cardano NFTを「鋳造 (mint)」する方法を学びます。Cardano NFTを「鋳造 (mint)」するには、[Lesson 202.2](/modules/202/2022)で学んだ「鋳造 (minting)」トランザクションに関する知識と、[Lesson 203.1](/modules/203/2031)で学んだトランザクション「metadata」に関する知識を組み合わせます。

NFT「metadata」は、[Cardano Improvement Proposal 25](https://cips.cardano.org/cips/cip25/)で説明されている特定のフォーマットに従う必要があります。

NFTを「鋳造 (mint)」してくれる多くのツールがあります。このレッスンの目的は、そのようなツールがどのように機能するかについての背景知識を構築することです。

<br />
---

## Cardano NFTを作成するためには何が必要ですか？
- CIP25「standard」に従う「metadata」
-「鋳造 (minting)」スクリプトとそれに対応する「Policy ID」
- 画像またはメディアファイルへのリンク

<br />
---

## Cardano NFTを作成するためには何が必要ではありませんか？
- 特定の「鋳造 (minting)」スクリプトは必要ありません。ポリシーIDさえあれば、NFTを「鋳造 (mint)」できます。 （NFTsが「non-fungible」であることを確認するのはあなた次第です！）
-「鋳造 (minting)」スクリプトは「Native」スクリプトまたは「Plutus」スクリプトであってもかまいません。
-「鋳造 (minting)」スクリプトは複数の署名を必要とすることもありますが、必ずしもそうである必要はありません。
- 画像は[IPFS](https://docs.ipfs.tech/concepts/what-is-ipfs/)や[Arweave](https://www.arweave.org/)などの分散型ストレージにホストされることができます。ただし、NFTの「standard」には、NFT用の他のホスティングサービスを使用できないと規定されているものはありません。したがって、この例では分散型ストレージを使用しません。[gimbalabs.com](https://gimbalabs.com/)でホストされている画像を使用します。


<br />
---

## CIP 25「standard」に基づく「鋳造 (minting)」
- このレッスンでは、CIP 25「standard」に従う方法を学びます。
- [Mastery Assignment 203.1](/modules/203/assignment2031)では、特定のルールを持つPlutus「鋳造 (minting)」バリデータを使用して特定のNFTを「鋳造 (mint)」することが課題です。
- その後、Lessons [203.3](/modules/203/assignment2031)と[203.4](/modules/203/2034)で、将来の数年間にわたりCardano上のNFTの定義がどのように拡張されるかを探求します。

### 以下はCIP-25「metadata」の例です。

```JSON
{
  "721": {
    "<policy_id>": {
      "<asset_name>": {
        "name": "Gimbal G",
        "image": "https://www.gimbalabs.com/g.png",
        "mediaType": "image/png",
        "description": [
          "If you want to write more than 56 characters, you can ",
          "split a longer string into an array of strings, like ",
          "this!"
        ],
        "files": [
          {
            "mediaType": "image/png",
            "src": "https://www.gimbalabs.com/g.png"
          }
        ]
      }
    }
  }
}
```

#### [CIP-25](https://cips.cardano.org/cips/cip25/)から：
<img src="/module203/metadata-files.png" alt="metadata-files" width="800" height="400" />

- これにより、サムネイルと画像が異なることが可能です、たとえば。

<br />
---

## Meshを使用してNFTを「鋳造 ( minting)」
おそらくすでに気付いているかもしれませんが、[Mesh Minting on Node.js tutorial](https://meshjs.dev/guides/minting-on-nodejs)（元々Module 202にリンクされていたもの）は単なるトークンの「鋳造」だけでなく、NFTを「鋳造」する方法の完全な概要を提供しています。

<br />
---

## GameChangerを使用してNFTを「鋳造 ( minting)」

NFTの「鋳造 (minting)」は[GameChanger Wallet](https://preprod-wallet.gamechanger.finance/dashboard)に組み込まれています - もしご興味があれば、あなたならうまく動作させることができるでしょう！

<br />
---

## NFTの画像をどこに保存すべきですか？
CIP 25では画像の保存方法は指定されていません。上記の例ではIPFSを使用していますが、画像は同様にgimbalabs.comでホストされているかもしれません。例えば、あなたのPPBL 2023トークンの「metadata」に使用されている[このロゴ](https://www.gimbalabs.com/g.png)のようにです。[Cardanoscan PreProd](https://preprod.cardanoscan.io/transaction/8d994ec37bb3de7f75d81755336ca2e3fc1d3176422e1ab15c3a8282f5394f37?tab=metadata)であなたのPPBL 2023トークンの「metadata」を見てみてください、この例のように。

<img src="/module203/ppbl2023-metadata.png" alt="ppbl2023-metadata" width="600" height="300" />


ただし、NFTを「鋳造 (minting)」する人の意図が、個々のアクターに依存しない分散型の方法で画像を「永遠に」利用可能にすることである場合、通常はIPFSやArweaveを使用するなど、分散型ファイルストレージを使用することが一般的です。

### Interplanetary File System (IPFS) + Arweave
分散型ストレージの詳細な探求はこのレッスンの範囲外ですが、ご自身で探求することができます：

- [IPFS](https://ipfs.tech/)は人気があり、信頼性のあるピアツーピアストレージネットワークです。
- [NFT.Storage](https://nft.storage/)はIPFS上でNFTの無料ストレージを提供しています。
- [Arweave](https://www.arweave.org/)は「データのためのビットコインのようなもの」です。 [Arweaveのドキュメンテーション](https://www.arweave.org/use)は非常に優れており、このコースではArweaveを直接カバーしないでしょうが、これらのドキュメントを少なくとも一度見てみることをお勧めします。

<br />
---

## NFTを「表示」するにはどうすればよいですか？

NFTを表示するアプリケーションを作成したい場合、[CIP-25](https://cips.cardano.org/cips/cip25/)で概説された手順に従ってください:

<img src="/module203/retrieve-metadata.png" alt="retrieve-metadata" width="600" height="300" />


[PPBL NFT Gallery](/modules/203/nft-gallery)は、CIP-25に従って「鋳造 (minted)」されたNFTを表示する方法の例を提供しています。[ソースコードはこちらでご覧いただけます](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-front-end-template-2023/-/blob/module-203-planning/src/components/course-modules/203/cardano/NFTGallery.tsx)。

<br />
---

## 一連のNFTを「鋳造 (minting)」する場合はどうでしょうか？
数百から数千のNFTを「鋳造 (mint)」するには、上記の手順を自動化するプロセスを作成する必要があります。

「鋳造 (minting)」を超えて、NFTシリーズを「鋳造 (minting)」する際には追加の課題があります：
1. 重複が「鋳造 (minted)」されないようにすること。
2. 高い需要への対応
3. 公平なローンチの確保

現在の多くのプロジェクトは、これらの課題を解決するために「off-chain」システムを使用していますが、スマートコントラクトを使用した「サーバーレス」なソリューションを設計することも可能です。

このような「システム設計」について考え始めるために、[@berry_ales](https://twitter.com/berry_ales/status/1651672819644657665)のTwitterスレッドを読んでみてください。

もしご希望であれば、私たちはこのスレッドで概説されている概念（および関連する[gitリポジトリ](https://github.com/spacebudz/tokens/tree/main/nft/mass)）を、後でPPBL 2023で探求することができます。

<br />
---

## お試しになりますか？
今のところ、最初のNFTを「鋳造 (mint)」しましょう。[Mastery Assignment 203.1](/modules/203/assignment2031)では、Plutus「鋳造 (minting)」バリデータを使用して「PPBL 2023 NFT」を「鋳造 (mint)」します。そのPlutusスクリプトは、[PPBL 2023 Contributor Token](/modules/100/1004)の保持者のみがPPBL 2023 NFTを「鋳造 (mint)」できるように確保します。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>
